Hoe lang kunnen we nog steeds in deze belachelijke positie is het onmogelijk om te zeggen, maar voor de inval van drie welvarende landbouwers--gelegd op door de ober, ik denk--who came in de koffie-kamer losgeknoopt hun grote mantels en wrijven zich in de handen, en voor wie, zoals ze op het vuur, wij moesten wijken.
Ik zag hem door het raam, vastgelopen zijn paard de manen en bevestiging in zijn rotzooien brute wijze en sidling en terug.
Ik dacht dat hij weg was, toen hij terug kwam, waarin wordt aangedrongen op een licht voor de sigaar in zijn mond, die hij was vergeten.
Een man in een stof-kleurige jurk bleek met wat wenste,- Ik kon niet al vanaf waar: of vanaf de herberg erf, of de straat, of indien niet,- en als Drummle leunde uit het zadel en brandende zijn sigaar en lachte met een ruk aan zijn hoofd naar het koffie-kamer ramen, de gebogen schouders en slordig haar van deze man wiens rug naar me deed me denken aan Orlick.
Teveel uit sorteert veel te kunnen schelen of zij hij of nee, of na alle aan te raken het ontbijt, ik gewassen het weer en de reis van mijn gezicht en handen en deed aan de gedenkwaardige oud huis dat het zou zo veel beter voor mij nooit zijn binnengekomen, nooit te hebben gezien.
Hoofdstuk XLIV in de kamer waar de dressing-table stonden, en waar de wax-kaarsen gebrand op de muur, vond ik Miss Havisham en Estella; Miss Havisham zittend op een bank in de buurt van het vuur, en Estella op een kussen op haar voeten.
Estella is breien, en Miss Havisham zocht.
Zij zowel hun ogen als ik ging en beide zagen een verandering in mij.
Ik afgeleid dat uit het kijk ze verwisseld.
"En wat wind," zei Miss Havisham, "blaast u hier, Pip?"
Hoewel ze keek steeds naar me, ik zag wel dat ze was nogal verward.
Estella, pauzeren even in haar breien met haar ogen op mij, en vervolgens weer vertrekken, kriebelde die ik lees in de actie van haar vingers, zoals duidelijk alsof ze heeft me verteld in de redelooze alfabet, dat zij gevoelde ik ontdekt had mijn echte weldoener.
"Miss Havisham," zei ik, "Ik ging naar Richmond gisteren, het woord voor Estella; en dat wat wind had geblazen hier, ik volgde."
Miss Havisham motioning leek voor de derde of vierde keer te zitten, nam ik de stoel door de dressing-table, die had ik wel gezien haar bezetten.
Met al dat ze aan mijn voeten en over mij leek het een natuurlijke plek voor mij, die dag.
"Wat ik te vertellen had Estella, Miss Havisham, zeg ik voordat u momenteel--in enkele ogenblikken.
Het zal u niet verbazen, zal niet tot groot ongenoegen.
Ik ben net zo ongelukkig als u ooit betekende mij."
Miss Havisham bleef kijken gestaag toe.
Ik kon zien in het optreden van Estella's vingers als ze werkten zij woonden op wat ik zei, maar ze had niet opzoeken.
